\section{Perspetiva do Produto}

Existe uma grande variedade de plataformas que podem ser usadas no processo de gestão de uma sala, cada uma com as suas funcionalidades e limitações. Assim, um gerente vê-se obrigado a dividir o seu trabalho em várias partes e a escolher uma plataforma para cada uma delas, o que acaba por consumir muito tempo e tornar-se bastante propício a erros. O mesmo acontece com o espetador que, atualmente, para assistir a um determinado espetáculo, tem de procurar a plataforma onde está a ser vendido o bilhete (nalguns casos até tem de contactar diretamente a sala de espetáculos), pagar taxas de serviço elevadas e sem qualquer tipo de customização e informação sobre o seu lugar, acabando por receber o bilhete num e-mail que, caso seja comprado com muita antecedência, acaba perdido no meio de uma caixa cheia. Com este projeto procuramos resolver estes problemas.

Acima foram levantados alguns problemas no Sala-Z. Um deles referia a compra de bilhetes em que a solução passa pela integração de um sistema de faturação na plataforma e associar \emph{\acs{API}s} de meios de pagamento (MBWay, PayPal, cartão e referência multibanco). Após confirmação do pagamento, o bilhete ficaria guardado numa secção com todos os outros bilhetes comprados anteriormente (portfólio de bilhetes onde poderia ser guardado, por exemplo, o \emph{QR Code} associado ao mesmo), organizando-os e evitando que acabem perdidos numa caixa de e-mail cheia. Ao colocar um mapa da sala de modo a que o cliente possa escolher os lugares pretendidos estamos a permitir que o mesmo possa mostrar a sua preferência pelo local em que se senta. Uma outra necessidade encontrada foi a inexistência de uma lista completa de eventos filtrada por um critério (sala, artista, etc.). O gestor da sala consegue não só customizar as zonas e localizações das secções da sua sala como definir diferentes preços para cada secção. O gestor tem acesso também aos bilhetes vendidos e assim pode ver a lotação das suas salas.

Para perceber melhor estes processos foram feitas entrevistas para perceber o estado da arte descritas no \autoref{chap:AnexoA}.

\newpage

\section{Funções do produto}

A seguir são apresentados e descritos os atores que irão interagir com o \textit{Sala-Z}:
\begin{itemize}
\item[-] \textbf{Gestor de sala de espetáculo (Admin):} qualquer utilizador registado no sistema para gerir as salas e a informação acerca das mesmas, criar eventos e ver estatísticas/dados acerca dos seus eventos. Este também pode associar novos utilizadores para colaborar consigo.
\item[-] \textbf{Gestor de sala de espetáculo        :} qualquer utilizador registado no sistema para colaborar na gestão das salas e informações associadas às mesmas, criar eventos e ver estatísticas/dados acerca dos seus eventos.
\item[-] \textbf{\textit{Sala-Z} (Admin)             :} administrador da plataforma com permissão para editar informações sobre salas de espetáculo, eventos anunciados ou de qualquer utilizador através da versão \textit{back-office} da plataforma.
\item[-] \textbf{Espetador                           :} qualquer utilizador que tenha acesso à informação pública no \textit{Sala-Z}, para ver a lista de salas de espetáculo, eventos, e artistas disponíveis, podendo comprar bilhetes para qualquer evento anunciado.
\item[-] \textbf{Entidade bancária                   :} preparado para realizar os pagamentos dos bihetes em nome do espetador
\item[-] \textbf{Servidor de email                   :} preparado para enviar o email de confirmação de reserva ou de compra ao espetador, com a fatura relacionada em anexo.
\end{itemize}

Tal como podemos observar, um \textbf{Gestor de sala de espetáculo (Admin)} e um \textbf{Gestor de sala de espetáculo} têm as mesmas funcionalidades com a exceção da que permite monitorizar a quantidade de \textbf{Gestores de sala de espetáculo} relacionados com a mesma sala.

Assim, foi decidido que o \textbf{Gestor de sala de espetáculo (Admin)} e o \textbf{Gestor de sala de espetáculo} se podem simplificar por \textbf{Gestor de sala de espetáculo}.


\newpage
Numa primeira abordagem e com o objetivo de mostrar o ecossistema da nossa plataforma, elaboramos o diagrama de Contexto da figura \ref{fig:DiagramaContexto}, permitindo-nos verificar todos os atores envolvidos com o sistema que é o Sala-Z e as suas interações.

\begin{figure}[htp]
    \centering\includegraphics[scale=0.5]{Ficheiros/Diagrama de contexto.jpg}
    \caption{Diagrama de contexto (baixo nível)}
    \label{fig:DiagramaContexto}
\end{figure}

\newpage

Para demonstrar, passo a passo, as principais funcionalidades do sistema, é apresentado na figura \ref{fig:diagramaCasosUso}, o diagrama de Casos de Uso. Este guia o utilizador ao longo do sistema dando-lhe a conhecer os vários caminhos possíveis.

\begin{figure}[htp]
    \centering\includegraphics[scale=0.65]{Ficheiros/Diagrama de contexto - Nível 1.jpg}
    \caption{Diagrama geral de casos de uso (alto nível)}
    \label{fig:diagramaCasosUso}
\end{figure}

\newpage
De forma a representar as interações existentes entre os \textit{stakeholders} mencionados anteriormente, serão apresentados os casos de uso das principais funcionalidades da nossa plataforma. O formato escolhido para a representação destes é o Two-column Table.

\input{Paginas/2.1-UseCases}

\begin{comment}
\section{Características do utilizador}
\end{comment}
\section{Limitações}
Um dos riscos é a empresa não conseguir suportar o custo da implementação destas novas funcionalidades ou não tê-las implementadas num certo intervalo de tempo.
Outra questão que se levanta está relacionada com a faturação dos bilhetes, como esta poderá ser feita e como associar um bilhete a uma fatura.

\begin{comment}
\section{Suposições e Dependências}
\end{comment}